---
title: Entrepôt
description: 
published: true
date: 2021-05-21T09:39:03.605Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T09:17:23.478Z
---

# Entrepôt
Un entrepôt est un bâtiment commercial pour le stockage de marchandises. Les entrepôts sont utilisés par les fabricants, les importateurs, les exportateurs, les grossistes, les entreprises de transport, les douanes, etc.

Ce sont généralement de grands bâtiments simples situés dans les zones industrielles des villes, des villes et des villages. Ils ont pour la plupart des quais de chargement pour charger et décharger les marchandises des camions.

La terminologie de **Entrepôt** dans DOKOS est cependant un peu plus large et peut peut-être être considérée comme des **emplacements de stockage**. Vous pouvez créer un sous-entrepôt qui pourrait être une étagère à l'intérieur de votre emplacement réel.

Cela peut devenir un arbre assez détaillé comme celui-ci :

Entrepôt > Pièce > Rangée > Étagère

---

Pour accéder à la **liste des entrepôts**, allez sur :

> Accueil > Stock > Paramètres > **Entrepôt**

![liste_entrepôt.png](/stocks/warehouse/liste_entrepôt.png)

## 1. Comment créer un entrepôt

### 1.1 Détails de l'entrepôt

1. Allez dans la liste Entrepôt, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Nouveau**.
2. Remplir les différents champs pour complèter la fiche de l'entrepôt :
- Nom : Entrez un **nom** pour l'entrepôt.
- Entrepôt de transit par défaut : Définissez / vérifiez l'entrepôt.
- Est un groupe : vous pouvez créer des sous-entrepôts sous ce groupe Entrepôt.
4. **Enregistrer**.

![détails_entrepôt.png](/stocks/warehouse/détails_entrepôt.png)

Les entrepôts sont enregistrés avec les abréviations de leur entreprise respective. Cela facilite l'identification de l'entrepôt à quelle entreprise en un coup d'œil.

### 1.2 Options supplémentaires lors de la création d'un entrepôt

- **Compte** : Définissez ici un compte par défaut pour toutes les transactions avec cet entrepôt. La définition de ce compte affichera les transactions de cet entrepôt dans le grand livre comptable. 
- **Type d'entrepôt** : Vous pouvez créer un type d'entrepôt pour classer les entrepôts. Par exemple, les entrepôts de fournisseurs, les entrepôts de stockage, les entrepôts WIP, les chambres, etc. peuvent être étiquetés. Cette classification est utile lors de la génération de rapports ou dans certaines transactions boursières.

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Adresse et contact

Vous pouvez ajouter des adresses de facturation, d'expédition et d'autres types d'adresses pour l'entrepôt. Vous pouvez également ajouter un contact, cela peut être le responsable de l'entrepôt par exemple.

En créant une nouvelle adresse, vous serez dirigé sur :
> CRM > Adresse > **Nouvelle adresse**

![adresse_entrepôt.png](/stocks/warehouse/adresse_entrepôt.png)

### 2.2 Info de contact de l'entrpôt

Renseignez les différentes informations de contact pour l'entrepôt.

- N°de téléphone
- N°de mobile
- Adresse et complément d'adresse
- Ville, État et Pin

![info_de_contact_entrepôt.png](/stocks/warehouse/info_de_contact_entrepôt.png)

## 3. Après l'enregistrement

Après avoir enregistré un entrepôt, vous verrez les options suivantes:

**Solde des stocks** : Cela ouvrira le rapport Solde des stocks pour afficher la quantité, la valorisation, le solde, etc.
**Grand livre** : Cela ouvrira le grand livre pour afficher les transactions comptables.
**Non-groupe à groupe **: Si l'entrepôt est un entrepôt non-groupe, c'est-à-dire qu'il ne peut pas contenir d'autres entrepôts en dessous, ce bouton en fera un entrepôt de groupe.







